彭博：若2+2會面順利 中國盼促成4月「習拜會」

在美中關係急凍下，雙方將展開「2+2」高層會談，而中國外交部今天（18日）表示，中國國家主席習近平與美國總統拜登可能會面的議題，未列入美中高層在阿拉斯加州安克拉治會談的議程。不過《彭博》新聞引述消息人士報導，若這場會談有實際成效，北京將試著在下個月促成美國新任總統拜登與中國國家主席習近平會面。

《彭博》新聞報導，根據其中1名消息人士的說法，中國官員期望「習拜會」能在今年4月22日，也就是世界地球日舉行，藉此展示兩國領導人聚焦於對抗氣候變遷的立場。拜登先前就曾表示，已計畫在世界地球日召集全球領導人，推動各國針對減少溫室氣體排放設立更遠大的目標。

《彭博》並指，中方想促成中美元首會面的意圖，最初是由《華爾街日報》報導。

儘管中國外交部發言人趙立堅在例行新聞簡報中指出，「習拜會」不在這次2+2會談的議題內，但他也表示，美中高層會談期間，雙方可討論任何共同利益問題，包括高層交流等。

美國國務院10日宣布，國務卿布林肯（Antony Blinken）與白宮國安顧問蘇利文（Jake Sullivan）18 日將前往阿拉斯加州安克拉治市（Anchorage），與中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪、外交部長王毅會晤。

這場美中會晤將是美國總統拜登（Joe Biden）1月20日上任以來，雙方高層首度面對面會談。（國際中心／綜合外電、中央社報導）

祈翠！

拜習會

唔洗諗一定傾唔掂

未必
現實政治黑暗醜惡，枱面上屌鳩你，枱底利益交換經常有
老布殊當年都係咁，64後，全世界高舉人權自由屌中國，老布殊都迫住屌，但私下打電話比牙鄧，又派密使去講數，講明保證小打小鬧擺姿態拎黎頂住國內壓力，好快解返合作

最後比豬隊友人民日報報左出黎先比人踢爆
其後美國解密返啲文件見到晒幾撚低姿態老布殊

情況同今日類似

買定離手

賭開大定開細

deal 一賠五
no deal 一賠四

呢排有好多po捉毛，又幫牙登造勢，唱淡就比人話五毛
我想講，讀下歷史啦，只係掛枱面上啲野，遲早悔人賣豬仔咋

開口埋口氣候變化
都ON9

我對住一個枱底同翠翠交易咁多次既牙登我就真心唔敢信
唯有繼續屌，希望國際線夾得實佢啦

「習拜會」就唔好啦

不過大家非常樂見「拜習會」

都唔知點解美國豬對中國係特別軟弱
中共俾錢美國豬賺咁就搞掂
中共應該估唔到美國豬原來咁容易對付
拜登民主黨咁多人賺人民幣
對付支那得把口 點會認真

我個人認為弊燈見家下形勢不利奶共就會採取佛系抗共模式
侵對支那既禁令俾人告咪告囉關我撚事
侵既路線大家支持咪叫手下班靚做囉但加辣就唔駛旨意

下下話乜為咗唔俾人話對支軟弱就行返比侵更強硬路線, 老老竇竇, 做咗咁同侵有撚分別咩條友講過就係要同侵唔同路線呀嘛
47年喇呢件一事無成既孌童貪錢虛偽廢老賣台賣國政棍居然有人expect佢會做到野當年美國出售武器同推個台灣安全加強法咪呢條撚樣大力反對囉, 理由係唔好激嬲共匪黨呀

佢地可能傾但應該唔會拜登去

拜登佢連見傳媒, 佢身邊D人都唔敢比佢做, 又點會比佢見翠翠? 好明顯身邊D人驚佢又出事, 根本唔會信任佢去見翠翠而唔講錯野

各國都係油水分配問題者

好似話係回程時響alaska 停一陣聽下支那9噏但D用詞講到專登去咁
WSJ Bloomberg係咪鬼嚟

因為人民幣真香呀嘛

還有70年代Nixon秘密派基辛格往北京會見毛澤東，之後正式承認中共……

Munich Agreement
Hongkongese Condom

Deal硬啦唔洗諗

習敗會

因為美豬覺得支那隔個太平洋
傷害唔到佢